[冷知識續集] 關於世界各國的冷知識，你聽過幾多個？(2)

上個post有好多巴絲打指出左我講錯既地方
感激不盡
希望呢個都一樣有人理
覺得廢得濟既唔好插咁大力

南美洲
烏拉圭曾經奪得兩屆世界盃冠軍，南美國家當中僅次於巴西阿根廷，分別在1930年和1950年，原因是當時歐洲國家有感世界盃參賽成本太高而提出杯葛，最終僅有十三個國家參賽

巴西自1970年代開始提出市場開放政策，1979年被國際承認為為新興市場國家，當時還有南韓 台灣 新加坡 以色列 西班牙 香港及希臘等國家及地區一同被列入。截至2019年為止，40年過去了，巴西仍為新興市場國家

北美洲及中美洲

英國並不是唯一一個脫歐的國家，早在1986年，格陵蘭曾經公投通過脫歐議案

墨西哥曾經佔領美國南部大約二百萬平方公里的廣大腹地，後來美墨戰爭墨西哥戰敗，被迫割讓這些土地予美國，後來逐漸被美國融合，並分別命名為：加利福尼亞州 德克薩斯州 新墨西哥州及內華達州。

亞洲

澳門僅28平方公里，但在葡屬澳門時期，葡萄牙曾經將澳門劃分為兩個不同城市，一個是澳門市，另一個名為海島市

日本在二戰後期，日軍軍費大約佔當時日本GDP大約99%

大洋洲

在紐西蘭境內的動物當中，人類只佔據了大約不足5%

巴布亞新畿內亞當中，部分山區仍然存在廣大的未接觸部落，他們還是過著人類石器時代的生活

非洲

赤道畿內亞是一個位於西非的小國，該國是非洲僅有人均GDP超越葡萄牙 意大利 希臘等等歐洲傳統已開發國家，但當地人生活仍舊非常貧困

中非共和國在1970年代曾經出現一位嗜吃人肉的暴君，名為博卡薩，其暴行比起赤柬有過之而無不及，靠著法國扶持，他殘殺異見，搜刮民財並妄尊帝號，即位典禮耗盡國家庫房，在當時為世人所恥笑，導致民怨四起而流亡法國

歐洲

希臘神話當中並沒有天堂與地獄的觀念；希臘人相信眾神之神宙斯及其一眾神祇均居住在希臘境內的奧林匹斯山，而黑帝斯所掌管的冥界則代表地獄一樣的存在

保加利亞中，搖頭代表「Yes」點頭代表「No」

芬蘭在二戰中的冬季戰爭及繼續戰爭當中，以數百萬人口擊退過有數億人口而又裝備精良的蘇聯雄師，被喻為奇跡

德國在1990年完成統一，但二十年後的今天，原東德地區比起西德，還有明顯的經濟差距

波蘭是歐洲唯一一個於中世紀時期，沒有爆發黑死病的國家

匈牙利首都布達佩斯，「布達」和「佩斯」分別是指兩個不同的城市

捷克一年的啤酒消耗量，大約相等於歐盟另外二十七國的總和

德國統一前夕，東德領導人命令對邊境嚴加防守，但有關官員誤會上級意思而下令拆毀柏林圍牆，令舉國歡騰一同拆掉圍牆，最後蘇聯見覆水難收只好同意兩德合併

諗到再講

保加利亞中，搖頭代表「Yes」點頭代表「No」

same in india

高汁 lm

有無啲關於高架索三國？

copy and paste

我無

本人於2015年破產 現時資產為3400港元

我唔識前蘇聯加盟國既野
除左波的三國

無人理

我幾鍾意睇呢啲嘢。

仲諗到幾個 返屋企打埋佢

Lm

墨西哥點止輸咁少地方

1847年1月13日美國與墨西哥簽署條約在加利福尼亞停戰。1848年2月2日簽署的瓜達盧佩·伊達爾戈條約最終停戰，美國獲取對加利福尼亞（下加利福尼亞半島仍屬墨西哥）、內華達、猶他的全部地區，科羅拉多、亞利桑那、新墨西哥和懷俄明部分地區，同時美國亦向墨西哥支付1825萬美元作為補償（相當於2012年中627,482,629美元）。

仲有德州當年係獨立國家唔係墨西哥一部分

赤道畿內亞是一個位於西非的小國，該國是非洲僅有人均GDP超越葡萄牙 意大利 希臘等等歐洲傳統已開發國家，但當地人生活仍舊非常貧困

因住意粉咬你

又係佢

亞洲

印度每隔20分鐘，就會發生一宗強姦案

以色列首都是耶路撒冷，但世界上其實有兩個耶路撒冷，一個在以色列，另一個叫東耶路撒冷，位於巴勒斯坦，他正在被以色列用圍牆封鎖

緬甸在冷戰時期，曾經是僅次於日本的亞洲第二富國

北韓在六十年代時期，曾經被譽為社會主義天堂，經濟為東北亞最先進，而當時的南韓因經歷屢次軍事政變，長期處於軍政府獨裁統治之下，滿目瘡痍，社會一片赤貧

歐洲

蘇聯其實並不是世界上第一個共產主義國家，第一個社會主義國家應為法國

南斯拉夫為歐洲一個共產主義小國，面積不足法國的一半，但在2006年南聯邦解體時，曾經佔據著現今東歐七個國家，分別為：斯洛文尼亞 克羅地亞 波斯尼亞 馬其頓 科索沃 塞爾維亞和黑山

俄羅斯面積超過了冥王星表面面積

一般人眼中的法國軍事孱弱，但其實法國軍事為歐盟最強，法國是除了美國外唯一一個有能力制造核動力航空母艦的國家

英國脫歐對於歐盟的衝擊，還遠遠比不上比利時脫歐

北美洲及中美洲

中美洲加勒比海一帶，法國 英國 歐盟 荷蘭及美國均擁有領土

如果地球上所有冰川溶化，格陵蘭面積將減少50%

美國第二大州份德克薩斯州，面積大於任何一個歐洲國家

非洲
歐洲有歐盟，亞洲有聯聯體及東盟 南美洲有南美國家聯盟 北美洲有北美自由貿易協定，其實非洲還有非盟，面積涵蓋所有非洲國家

非洲擁有世界上唯一一塊無主之地，位於薩哈拉沙漠中央

大洋洲

澳洲權力最大的並不是澳洲總理，而是英國派來的澳洲總督，他擁有包括罷免總理及解散國會的權力

紐西蘭首都奧克蘭的人口，比起整個南島的總人口還要多

南極洲

南極洲一般被認為沒有人居住，但南極洲其實擁有一座城市，位於智利管轄範圍之內

南極圈中央，大約有200萬年沒有降雨

唔係話針對樓主，但我幾好奇樓主講GDP啲source喺邊度嚟？
就算淨睇wiki個chart，最多都係PPP IMF個排名赤道畿內亞高過葡萄牙希臘咋喎
Mark得唔好細力啲屌
PPP:

Nominal:

Sor調轉咗，上面係Nominal，下面先係PPP